﻿ Ói mửa do đi tàu_xe , dùng thức_ăn
Con_trai tôi năm nay 11 tuổi , đi máy_bay , ô_tô hoặc gặp thức_ăn không thích_hợp như thịt bò đều bị ói mửa .
Mỗi lần thường kéo_dài liên_tục từ 3-5 ngày , không ăn_uống được phải truyền dịch . Sau đó , cháu khỏe lại bình_thường . Gia_đình tôi đã đưa cháu đi điều_trị ở một_số nơi nhưng không khỏi . Xin bác_sĩ hướng_dẫn cách điều_trị hoặc sử_dụng loại thuốc gì để bệnh dứt hẳn .
Nguyễn_Thị_Thu_Thủy ( Đắk_Lắk ) - Bác_sĩ Dương_Phước_Hưng , Bệnh_viện Đại_học Y_Dược TPHCM , trả_lời : Tình_trạng ói mửa khi đi máy_bay và ô_tô là tình_trạng say xe , thường gặp ở nhiều người , có_thể ngăn_chặn hay giảm bớt bằng cách uống thuốc chống say xe trước khi lên xe hay máy_bay chứ không_thể trị dứt hẳn được . Còn tình_trạng dùng thức_ăn không thích_hợp bị ói mửa khác với tình_trạng say xe , có_thể do dị_ứng thức_ăn hoặc những nguyên_nhân khác . Chị nên đưa cháu đến khoa tiêu_hóa ở các bệnh_viện tại TPHCM để được chẩn_đoán chính_xác .
